「有片」香港遊客墾丁鬧事，被當場圍毆

出遊在外難免心情興奮，但亦應顧及自身行為有否干擾當地居民生活。一向為香港遊客旅遊熱點的台灣屏東墾丁，上周六（9日）就有港客酒醉鬧事搗亂，結果遭五名男子圍毆。警方接報到場後發現該名男子受傷，遂將其鎖上手銬並送院檢查。據當地派出所警員表示，涉案吳姓香港籍男子並無大礙，他酒醒後知道自己闖出大禍，已向受影響店舖賠償；對於毆打他的人，亦不願追究。

同行友人連聲道歉勸阻

事發當晚十一時許，穿黑衣的吳男（卅九歲）與鄭姓男友人等七名朋友在墾丁大街上逛街，但吳沿路騷擾攤位及踢踹垃圾桶，甚至對着現場民眾大聲以英文及粵語怒罵叫囂。一行人走至墾丁大街南端時，疑因吳男行徑惹怒五名男子，結果遭對方追打痛毆。網傳片段可見，一行人在馬路上混戰，吳男更被打倒在地上，隨身物品散落一地。惟他仍未感恐懼，更連續起腳踢向對方，意圖反擊。赤裸上身、背着背包的鄭男，見狀即在旁不停勸阻眾人，並多次用英語說「Sorry」道歉打圓場，才平息事件。

捱揪仍搗亂店舖圖踢警

惟經此事後，吳男仍未見收斂，甚至激動地衝進附近一間服飾店內大聲叫囂，並破壞部分商品，店方無奈之下報警求助。據目擊網民表示，警方到場時吳男還試圖襲警，多次踢向警員，後被警方壓制在地，並鎖上手銬帶離現場。事件經網上曝光後，引來台灣網民關注。不少人認為吳男行為過分，亦有人表示因此對香港遊客觀感不佳。

據恆春警察分局表示，接報後已派出快打部隊到場，於卅分鐘內完成事件處理。鑑於全案沒有人要求提出起訴，故僅登記吳男資料並進行勸誡後，已讓其朋友接回照顧。警方亦呼籲民眾，若碰到類似情況時，應立即遠離情緒激動者，避免接近或攻擊對方，以免發生意外。

正垃圾，影衰曬

一野打中個頭都唔暈

台仔真係無用

未食飯咁
打完咩事都無

支持打死佢條屍都唔好運返來

打人無力

好似話佢朋友叫台仔唔好打，最後都比人打埋

唔好返黎香港 , 去印度食蕉啦